有/曾經有情緒病嘅巴絲入一入嚟

想問你地記唔記得邊個moment或者有咩事發生左先知道自己有事又係邊個moment下定決心要去搵人幫覺得自己就快到嗰個臨界點

禮拜日0730去投票啦

光復香港

時代革命

票投民建聯

香港玩撚完

訓左係張床好幾日完全無動力做野個陣

每日都想自殺 會成日抖唔到氣 又會不停訓

利申 抑鬱

係攰定咩？咁最尾有冇發現你係咩事

冇人approach你問你咩事？定絲打係雙面人

比較close既fd會發覺我成個人唔同咗 但平時會表現得好正常 但一受少少刺激成個人會癲癲地

搞到有神經失調
利申冇睇醫生

其實姐係咩

點癲癲地先 我少少嘢都會好忟想掟爛曬啲嘢但係又夾硬禁左落去

你搵下自律神經失調
我會經常性心悸頭痛
之前完全做唔到運動 身體極虧

你係因乜事搞到咁 望到都覺得驚驚地

無啦啦夜晚諗嘢就喊，周身痛，同朋友見面會係咁講廢話掩飾自己想喊。覺得周圍啲聲好煩好嘈，好想鬧人。 OCD就明顯啲，洗手數數字搞到自己都躁。

利申 焦慮 強逼 中度抑鬱 創傷後遺

都係焦慮
自細性格好內向 老母好撚易燥底 成日屌鳩我 又一定要跟哂佢嘅諗法行
之後大個左又打丁 後尾又有潔癖 仲要愈黎愈嚴重
做任何事都好執著 例如畀人話一句 我會擺係心耐
最後搞到咁

頂 好撚驚自己有

[url]發現自己不斷瞓，專心唔到聽人講野，因為個腦無時無刻諗緊啲負面野，小小事好自責，係咁諗想死同點死，之後去睇醫生話有病[/url]

巴打 食啲魚油 b雜 對焦慮有幫助的
另外多啲冥想 少啲做令自己緊張嘅野

其實我本身一直都係死頂
日日到夜晚就喊
每日都好似行屍走肉咁生活
覺得人生好無意義
去到一個點完全影響我日常生活
我就覺得去試下搵人求救雖然都係廢廢地

巴打你有咩徵狀

中學被杯葛果陣成日望住窗想跳落去
自己主動同屋企人講，之後就去左睇醫生

自己一個就會好灰成日亂諗嘢 夜晚成日都訓唔到 做咩都冇動力我係咪有病

續，to 樓主
一開頭望住可能會死既地方以為係好奇
會諗下跳咗落去血肉會係點/
呢個角度比車撞會邊到骨折 插入邊個內臟/
跳落路軌血肉模糊係點畫面
但係次數多咗就發覺唔對路

遠離呢D野 減少獨處時間
同屋企人朋友伴侶傾到好眼瞓直接瞓著

我係自然好 偶爾會有翻發不過冇個一兩次咁嚴重

想係公司廁所開窗跳落黎

想跳但係睇到同屋企人同朋友合照又唔捨得跳嗰個moment

小學嘅時候 最親離開個時
無人幫都無搵過人幫

持續喊左一排，次次都喊到跪係地下收唔到聲，朋友開聲叫我去睇下醫生

好多嘢都會重覆檢查幾十次
例如洗完手會用去檢查個水喉十幾次有冇閂
明知閂咗都要不斷重覆檢查呢個動作
就算檢查咗都會不斷諗我頭先有冇閂 冇閂嘅話點算 會唔會水浸？我係唔係要賠錢？
會驚埋好多無謂嘢

另外一驚一嬲一急就會不自覺抓自己隻手
去到甩皮嘅程度有時爆血

諗死就一定會 我要幾時死 我要咩方法死
不過我一諗到屋企人會傷心我就無諗
我會變咗諗 屋企人一走我就會自殺
又或者 我想自己可以有咩令我無命嘅大病

冇你地咁誇張 係太大對比 本身好好好好yo嘅 而加開始完全唔想同人講嘢 覺得冇人會明白我 諗緊個世界冇左自己會點

好多人都係suppose你一定冇事
一係就好多虛偽fd

頂 我好似仆街了

咪玩啦 而加邊會有嘢唔令自己緊張做冷氣軍師mon live都緊張啦

我就係唔想到自己瀨嘢都唔去搵人幫手

成日喊唔停，眼淚唔受控制，諗唔到正面嘅嘢，覺得自己永遠都係咁。

呢個時候就一定要搵人幫，最重去睇醫生。

其實都係
果陣諗住暑假畀個腦休息下
點知搞左單咁嘅野出黎
唯有頂硬上

我而加無限接近你個狀況完全唔想煩人 唔想令人擔心

揾人傾都幫唔到咩嘅

聽到人講點嚴重
其實都會仲大壓力
接受埋自己係一個會有焦慮/抑鬱既人

唔好怕同人講 好似同人講呢幾日傷風感冒咁 其實唔會煩

你感冒都會同人講我感冒
點解情緒病唔講得

不過唔洗“特別”去做咩 有覺得有壓力就盡量唔做

真係頂唔順都要睇醫生 同傷風感冒一樣

個ex暪住我去偷食幾個ptgf,我發現咗之後成個人傻咗

要靠搵新男朋友嚟做心靈支柱，然後慢慢忘記垃圾ex

我嗰陣時係見精精神醫生，加見心理輔導，雙管齊下，自己配合都好重要。

精神科醫生教我每晚臨瞓前都寫低三件值得開心嘅事，無論你覺得幾無聊幾瑣碎都要寫，例如：追到架巴士，唔使等下一班。因為我哋思想模式會影響情緒，所以要調節自己思想，呢種唔係阿Q，而係要喺日常生活中搵返小小希望，係認知行為治療嘅其中一種方法。

另外，要做適當運動，做你自己覺得享受嘅運動，每日半個鐘，就算普通到落街散步都得，運動可以釋放安多酚（開心荷爾蒙），幫你調節心情。

點都要見朋友！發病時會好想攤喺張床度喊或亂諗嘢，但喊到咁上下就要去沖個涼、洗個頭，出去見明白你又值得見嘅朋友，做你鍾意做嘅嘢，或無聊嘢都得。

記住，要話俾自己知：我一定會好返！只係需要時間！

唔好放棄呀

每日頭痛訓2-3 個鐘，個頭同耳轟轟聲咁
自殺就冇，但控制唔到情緒好想殺死煩我既人
去睇醫生啦

揾過好多人傾但係只係越嚟越差，身邊啲人都唔明，發作嗰陣就得自己一個頂，好想自殘，做咩都無動力

發作時搵個枕頭攬住喊下，喊一陣會慢慢平伏返，之後就起身去食少少嘢，唔想起都迫自己起。

身邊嘅人唔一定明白，尤其未經歷過挫折或者天生樂觀嘅人，同佢哋傾只會更加令你覺得自己好有問題。要搵有同理心或者過來人傾，如果冇朋友或親人明白到，係好痛苦，但在其他地方總會有同路人，試下真係搵有輔導經驗嘅專業人士，如果經濟有困難，都會有一啲機構係有義務服務嘅，總之唔好放棄，乜都試下。

我揾過啲網上輔導服務囉
次次都要重新講一次自己點
最後就建議返我揾face to face 輔導先幫到我
越嚟越覺得自己有問題

試過好多方法想放鬆下都無撚用

的確係要面對面傾比較好嘅，但睇巴打你似乎係唔鍾意面對面溝通，又或者覺得文字表達比較舒服，因為距離令你有種安全感。咁如果你想幫到自己，又唔想俾好多錢去睇醫生同輔導，我都仲會用另一個方法，就係寫日記同睇書（聽落好似好老土，但係對我係work嘅）。

好混亂時，個心好翳鬱住鬱住時，寫係自己諗緊乜嘢，寫嘅過程會幫你整理自己個思緒，幫你組織返同分析返自己個思維係咪合理。另外，睇一啲認識情緒嘅書都會幫到自己。

總之，唔好覺得自己無得救，問題人人都有，分別只係乜嘢問題，同埋自己出唔出聲，去唔去面對。

巴打，相信你已經好努力，呢樣已經好值得欣賞！

有經濟能力當然會好啲
我幸運啲 有位網友幫我教我好多野
其實最主要都係改變思維諗法 食啲魚油b離 補充翻腦嘅物質（我唔記得叫咩名）
同埋 打少啲丁 甚至戒丁啦

哇dlgh

多謝絲打你打咁多字覆我
我知有啲免費嘅面對面輔導服務嘅，但係對住啲唔識嘅人隔空傾安心啲。

日記我有寫，就係發現自己由淨係寫開心野去到得返唔開心嘅野，寫啲野仲好鬼灰同悲觀，好似有啲唔對路。

試咗好多方法，甚至想自己買啲抗抑鬱嘅supplements 隊，到最後都無咩邊樣治本，到而家差唔多放棄由佢算，硬食

不過你咁有心機開解我就即管再試下，有人明白嘅感覺果然好啲

好開心巴打你願意去努力面對

由小小地每日寫三樣值得開心嘅事開始，覺得無聊都寫咗先，慢慢個心態會有轉變。

當你經過努力一步一步咁去克服，你會發現自己變得越來越強。一時間嘅挫敗只係逗號，唔係句號，跌低又起返身再行過，你會成為一個好正嘅巴打

巴打如果你宜家覺得好辛苦，可以試下去問counselors\CP幫下手，睇下見完有個人同你傾下會唔會好小小。如果你對陌生人唔係好信任，可以試下搵朋友。我本身都係搵朋友，但後來成日都覺得好似煩親人負親人，好內疚咁，所以就去左搵counselors同CP，兩個我都有搵過。講真呢D野真係人夾人，我試過見過一個CP係廢廢地 唔好逼得自己咁緊，一定要同自己講自己已經做得好好！笑唔出唔洗比自己笑！唔笑咪唔笑囉，吹咩

係無動力 最後睇醫生係中度抑鬱同焦慮

點講呢 我屋企好傳統 男人唔可以有弱點 所以我咩都唔會同人講 都唔肯同人講 連女朋友都唔知最慘係我之前join左好多活動 遲啲又有league要比賽 唉 好耐冇開心過

屌 咁我仆街了

睇醫生係咪會留record 被人check 到

我明，因為我身邊D男性朋友有壓力嘅時候都係咁佢地會揀D令自己稍微開心D嘅野黎做(e.g打機)或者搵工作麻醉自己，但其實咁樣仲傷 如果真係唔係好想搵人傾，你試下有無D咩做左個人會放鬆小小。唔係話做完會開心D但係起碼等個人唔好諗咁多。就算咩野都唔做淨係係到發呆，等係一個比自己放鬆嘅方式。但如果depressed嘅狀態持續太長時間，個人都係建議你去搵搵專業人士。Btw,因為我自己同男朋友都係有情緒困擾嘅人，所以我覺得伴侶嘅互相支持都好重要，起碼有個人可以陪住你，體諒你，令到你唔覺得自己孤單一人。巴打撐住！好多人support你啊！

見到兩個巴打咁正面有d感動

我覺得做男朋友嘅責任係要帶到歡樂俾另一半 女仔唔係用嚟恰係用嚟呵 所以自己成日都死頂爛頂其實之前work嘅咩都試過曬 睇嚟真係要搵專業人士

真係最近先咁 唉 迫自己同多啲人講嘢

我又走進重抑鬱
我成日覺得自己是最廢的人

成個世界只剰下黑色
有沒有巴絲打分享一下經驗？

幫你推

I know that feel bro

企跳也幾次
近排差了很多
有一大堆醫生心理學家社工跟緊

Thank you

上次真係真係開心係因咩事

其實應該要入院
可惜這是香港
對抑鬱充滿歧視
我好辛苦,比常人辛苦多三陪,才去到今日好睇唔好食的位置
所以醫生也盡可能在出面幫我

我今個星期生日
也只想一個人
沒甚麼開心的事

絲打有咩就係度講啦 好多好多同路人會support你

真係想問巴絲打當人生走到這麼低
有甚麼可以過得一天得一天的?

我是跑數狗
我之前有個post 被老闆侮辱地駡
出完trip後找不到不需跑數的工作
傷了腰頸,針直落spine現在也有17支
還會繼續打
香港咁嘅還境我真係沒辨法跑數
跑到的file也決定不在香港做新product
瘋狂pitch 也沒成果
公司只睇數
但我不割,是工司唯一深黃
我由細到大也沒有自信
現在覺得自己是廢物

Sorry 煩到巴絲打不好意思
我都知道我好煩
只是病情急轉直下得很快
臨界點是去跳的時候有把聲音跟我說跳下去吧，不痛的
那一剎那突然決定給自己最後一個機會
打去撒瑪利亞會,遇著過很好的義工
再轉介我去一個很好的社工
屋企人也十分支持我
但最終過不到的那關,還是自己
Learned helplessness, hopeless 和worthless 真的夠送了一程

點解要跑數 屋企環境需要？

我成日都覺得人生應該係為人地而活 因為人地記得你係唯一你有生存過嘅證明 屋企人嘅支持同愛已經係一個好好好好嘅原因俾你生存落去啦

Yes
再加上一看我CV好難找不跑數工
D recruitment agent 望住我,叫我作好故仔
但就算是不跑數也沒乜其他job opening
Counsellor 社工成日跟我説一定有路行
但我現正世界一篇黑色,說甚麼要用力找其他路一定找到,但我真的看不到怎樣找下去
我連星期一也怕見客R生意
真的想不到那麼遠

屋企人有情緒問題但唔肯去睇醫生，有冇咩解決方法？

明嘅 好多現實考慮，唔係話辭就辭，社工講就輕鬆，面對就好辛苦

我都逃避緊無睇社工/輔導/醫生

有無人覺得前途比個病影響得好緊要

你係咩原因？ 佢係唔肯承認自己情緒有問題，同埋聲稱睇呢d 醫生好貴唔想曬錢

我老豆就係呢啲人 拖左好耐好耐

佢直頭同我講埋有自殺傾向，但講左幾次都唔肯去睇

我看事業看得很重
我總覺得我失敗是應該死掉
我爸媽由細到大也不太著重我們學業
學業事業也沒俾任何壓力

我上次給自己一個機會,也是捨不得他們
但現在情況差了，又覺得你由得我去吧
我們還有細佬
我知道我好自私，但我自己真的被抑鬱病折磨。他們也明白抑鬱病 是可以有多嚴重。
我真的很辛苦

又話驚要食藥點點點唉我自己都好亂

去到自殺傾向一定要揾專業人士幫手啦
我個人覺得同屋企人傾唔係真係幫到好多 有心但係無力

我都知，但我真係好廢叫極都叫唔郁佢, 我老豆同佢成日嘈交，得我先同佢傾到下計，但最近有時連我都佢傾唔到計

很多人也對精神病很抗拒。我幸運是呀媽退休前是HA的 nurse 所以佢get 得好快。

可能先睇家庭醫生，當發現要轉介時他們可能從抗拒到嘗試理解。

你媽現在沒是嗎？

我

佢中西醫都有固定醫生，但西醫個個唔知佢情況，得中醫知，我知個中醫有開定穩定情緒既藥佢食，但冇乜用

但公立醫院的醫生告訴我，有D仆街醫生一見你有精神科病歴，某些明明是身體的病，也會推説你沒咁差，你精神有問題啫

還有如果你好似我咁有嚴重自殺傾向，一係入院，一係通知你屋企人。

我又無自殺傾向，屋企人亦都唔知我咁

難是難。但一定要看西醫。依家的藥好少副作用。

Sorry 再問
有無巴𢇃打可以share experience 在生命低谷怎樣過到一天?

Sorry 再問
有沒巴𢇁打在生命低谷
怎樣挨過一天

投左票未先

我都想知

成日喊 一日喊7，8次
係街都照喊

投了

人人面對挫折的反應也不同
你不需要對自己那麼harsh

雖然我自己都攪唔掂自己情緒

我控制唔到 覺得自己太廢
今年真係好辛苦 我唔知應該點行落去

幫你push

樓主或者其他巴絲都好想有人傾下 或都真係想有啲改變 可以tg 我

我苦苦掙扎
今天死還是明天還是後天
我最捨不得，也令我哭得最傷心，不斷痛哭是一想起父母有一個一定要行先
剩下一個，他要獨自坐巴士，等巴士，煮飯，吃飯，自己過節，看著別人中秋一家團聚
自己就孤獨一個人過
我就下不了手
但抑鬱把我折磨得很苦
我其實要入院醫
這也間接答你的問題
是可以醫的
但我一被公司知道抑鬱要告假
事業會一鋪清袋
因會被通行唱
不resign，是因為我告假都要出糧給我直到一些日子後
我今次一沉不起，不知沉多久
社工Counsellor總對你説
一定有路行
我看不到

你都睇到我就死邊緣
我都知道你好辛苦
講廢
大家可以鬥廢
但我叫你渣架Honda Civic 同法拉利鬥
你鬥輸,唔通叫做廢?
看醫生心理學家社工
嘗試找出問題根源

push

自己係條街無啦啦喊，連續幾晚失眠喊，頂唔順

我今次十分嚴重
我是一個失敗者
完全失敗者
星期三生日
甚麼人也不相見
包括我父母
一個人在露台
希望再次聽到一把聲音
你跳吧
不痛的
利申:星期三看精神科

絲打 你真係要放棄一啲嘢 不過絕對唔係生命！冇人會做每一樣嘢都做得好 只能夠盡力做 結果未如理想都冇辦法 唔好咁執著於某一樣嘢 可能會快樂好多 千祈唔好做傻事 大家都想繼續同你圍爐 你情況好啲之後可以同差唔多處境嘅人分享 會幫到好多人！唔好放棄

我睇你呢個cm睇到喊

秒秒想跳樓，但又怕死咗要俾人鬧
我想死喺唔想俾人再鬧我，
但死咗一定又會俾人鬧我唔孝順
姐喺生不如死，死又不如生，
到後期我唔想死，我想自己可以做透明人

六年情緒病 好返 大家唔好灰心
我得 你都得

Very well said!!!

喊下ok㗎，喊完又繼續努力

揾啲濕鳩輔導員都無用
我知要做咩吖，做唔到咋嘛
睇唔到出咯

輔導員都好睇夾唔夾，同埋佢醒唔醒。
其實我哋清楚自己問題，不過係睇點樣調節心態，有時有啲嘢可以唔 loop就唔 loop，花啲心思對自己好啲

想問下覺得自己有病係唔係一定要睇醫生?
同埋睇一次需要幾耐時間?

我已經壓力大到唔敢返工

有無興趣揾下社工/輔導員傾下先

其實有啊
但係唔係一定要睇普通醫生再轉介?

我最近覺得自己復發，個人神經緊張
因為香港既問題，工作既問題，同事多少有d老屈欺淩無錢唔想睇醫生

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，到我們的網站 。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

一到夜晚就失眠，之後就會不停喊，第二日起身又完全無動力落床，唔想食嘢，唔想覆人message，個心成日up住up住，成個sem都無乜搵過班friend，後期連係條街行行下路都會喊，持續左半年咁

之後暑假take up咗樣自己好想做好既嘢，有動力就慢慢好d

但係我覺得我係外界因素+一個人係外國容易諗多，我記得嗰陣無去搵心理輔導因為成日覺得過兩日就會好翻但係而家睇翻轉頭，其實應該趁早搵，可能唔洗困係個情緒內咁耐

同問

大家一齊撐住

其實有負面情緒都好正常
只要唔好比佢太過影響自己生活
就OK

呢個時間仲有冇得睇醫生
好辛苦

打電話都話線路繁忙

多謝
Sorry 長文
我因為幾次企跳,昨晚又失控
今日提早一日睇醫生
依家阿媽搬了過來
看往我
醫生希望真係沒晒辨法先送我入院
況且一入院我事業就gg
我幾個月開唔到單
個個也叫我現正咁嘅還境
盡了力也沒法
但我真係覺得自己是全世界最廢
我之前有個post 老闆又睇我唔順眼
當眾辱罵我
又找不新工
Dead end

我朋友不多
我之前有個好叻的朋友
36歲癌症英年早逝
他死前一個星期
我們相擁而哭
因為知道他大限將至
他最後叫我一定要向上爬
為的不是利不是名
是為了用自己地位去幫更多的人
我阿媽今日提起我
他咁辛苦在癌症末期也為社會做咁多事
一直也戰鬥
我放棄自己生命之前
也請想想他
我現在很亂
我想天父可憐我
現在在死亡之谷可以扶我一步步走或爬過

我成日都俾同事欺凌
甚麼難聽的説話也有
我主要是恥笑辱駡我跑數小
你D同事點老屈欺凌你?

對上幾個月突然有晚panic attack，果陣時就即刻求醫了

巴打係咪有興趣見下輔導呀？tg我呀 我都有啲資源可以share

其他巴打有需要都可以搵我呀 歡迎tg我

真係估唔到有咁多人

強迫症，好痛苦

[member]
見下社工好平常架咋，當去傾下計，點樣可以幫到自己，唔好諱疾忌醫
[/member］

發覺已經控制唔到 時時刻刻都想喊嘅時候

我暫時看不見任何小人
嘻嘻

原來網上好多平台俾人傾訴
睇黎香港人壓力真係好大

有無人試過網上外展社工

又網上又外展?

online to offline (o2o)
網上傾下先，有需要就深入同你傾下，或者轉介去其他面對面服務
例如明愛、青協

咁呢d同網上傾訴平台有咩分別?

基本上
肯講出黎就唔會有太大問題
利申 本來焦慮
日日都好想嘔 唔想食飯
晚晚喊
後來睇心理
係垃圾 幫唔到你
只係會同你傾計
叫你睇開啲後來個妹跳樓
嚇到咩事都冇

社工有牌，輔導員純粹義工
網上支援有限，o2o可以有進一步轉介掛
未用過問下啫

題外話網上輔導廢廢地，幫唔到手

自己呢2日不停上網搵平台傾
我覺得當中有一半係幫到既 不過始終係網上 如果可以一直follow到面對面既 相信可以更省時間

我都係咁諗，一次半次支援有限，二嚟我唔想成日重覆講咩事
可能我難搞啲，次次對方都叫我揾面對面嘅社工算

一年一度情緒病tg 谷招人

大家好, 借一借個位, 我地今年又想招下新人, 有興趣入group請留tg

上面個D posts 都有講我嚴重抑鬱
又被上司侮辱
今個星期出現幻聽
不斷聽到有把聲音話我沒用,死咗佢算
我知道講出來好恐怖
我星期五再看醫生
明白嚴重抑鬱或非常緊張也有這個現象
開了藥給我，好像少了幻聽
社工只是叫我一定要作出改變
但自己現正像行屍走肉
我真係唔知可以點變
只想有人可以給我一點鼓勵
這埸暴風雨一定會過

加油呀， 一齊努力

覺得成個世界變左 好灰 好似困住左我咁 成日喊 會想死

係google做好多test都話有果時

小人的數目急速上升

絲打而加點？

係慢慢變灰定突然之間

好怕啲人話自己大題小做

之前從來冇人試過幫？

開始個人無晒動力做任何事，成日想死
後尾靠自己覺悟，放下“我執”
依家情況好轉左

發現個人好兩極，人多會怕。